到底係唔係真係做到全知全能？

咁一個全知全能嘅人可唔可以製造一個自己都舉唔起嘅石頭

屌 月經post
佢想舉得起個時咪舉得起 要舉唔起個時咪舉唔起囉

自推一下

收皮啦，呢個垃撚圾勃論比人屌柒好耐啦

其實呢個悖論好弱
詳情可以維基吓全能悖論

唔同意樓上

全能悖論 其實有乜含意帶出來 唔係咁容易講得清楚嘅事
太多人只係簡單理解左 呢個悖論個 argument 證明左無全能者存在

其實悖論之所以係悖論，係因為個結論似乎係唔正確，
但個論證每一步都好似真確同有效
表面上，「全能」係 intelligent 嘅概念
但個 argument 顯示佢有矛盾之處
（點解有矛盾係有問題呢？其實呢一點亦都有哲學家去質疑）

所以，個悖論嘅重點，係點去分析「全能」呢個概念
全能會唔會係有限制？
全能係要包括做到D 咩？

答案係可以
首先你留意個問題係問「可唔可以製造到」

一個全知全能既人佢可以製造到果粒石出黎
咁之後呢?
佢整左出o黎喇.. 佢之後舉唔起...
咁佢就會由「全能」變成「不是全能」
就係咁簡單之嘛

所以你問全知全能既人整唔整到果粒石頭? 佢可以整到, 但佢一世都唔去整所以咪繼續保住「全能」o黎個title 囉! 就係咁簡單

等於平常問, 你「可唔可以」殺人丫? 可以呀! 但你唔會去做之嘛

結論係：你真正想問既其實係...."一個全能既人, 可唔可以保住「全能」o既 title 去做一件「唔係全能」既事?" 而o黎句問題一開始就已經唔 make sense

可唔可以做到一個有4條邊既三角形?

非台巴打
我之前寫得唔夠詳細 你好似誤解咗我嘅意思
我就係想講 用「上帝造唔造倒一舊佢都搬唔郁嘅石頭」之中嘅所謂「矛盾」去論證「上帝冇可能係全能」唔算有力

OK，其實我係覺得石頭問題 ，唔係想像中咁簡單

我估大概你好似呢篇文嘅思路咁：

「全能者舉不起的石頭」係邏輯上唔可能，
但我地無理由要永全能者需要做到邏輯上唔可能嘅事，先算係全能
所以，個 paradox嘅論證中嘅其中一個前提 -- 「不管 X 是甚麼，如果 X 能造出一塊自己舉不起的石頭，那麼 X 不是全能的」 -- 係 false

我認為呢個回應有問題 （但個問題李天命無成功指出），
試考慮「如果全能者能造出一塊自己舉不起的石頭，那麼全能者不是全能的」

首先，呢句句子嘅前半部分 （前項) 係邏輯上唔可能，呢點我同意嘅
不過，呢一點推論唔出 整句條件句係 false
(以下唔清楚你 get到幾多，視乎你學過嘅 logic 學到去邊，所以有問題，可以再問）：

a) 如果我地將呢句句子 理解做 material conditional，根據 classical logic，
前項係 false，整句句子都係 true

b) 我地亦可以理解呢句做 counterfactual conditional。一句counterfactual conditional，當佢嘅前項係不可能， 我地叫呢種 counterfactual conditional 做 counterpossible。以下係其他 counterpossible 嘅例子：
「如果 2 唔係最細嘅質數，則 3 係最細嘅質數」（真）
「如果 2 唔係最細嘅質數，則 4 係最細嘅質數」 （假）
「如果上帝唔係神，則上帝唔係神」（真？）
「如果上帝唔係神，則上帝唔係上帝」（假？）

counterpossible 有時係真，有時係假。
點分真假？我地需要假定邏輯上唔可能嘅野真係出現左，而其他因素不變下，然後再考慮條件句嘅後半部分 （後項）是否成立。 如果咁嘅情況下，後項係 false, 整句條件句先算係 false。否則，整句就算係 true。

所以，我地考慮呢一句「如果全能者能造出一塊自己舉不起的石頭，那麼全能者不是全能的」嘅方法，
首先唔可以只係睇前項係邏輯上不可能，就判斷到
第二，我地要考慮，當全能者能造出一塊自己舉不起的石頭，而其他因素不變下，咁嘅情況，後項是否成立。

係呢度，我唔武斷講，「如果全能者能造出一塊自己舉不起的石頭，那麼全能者不是全能的」係真定假
我只係想指出，單係指出前項係邏輯上不可能，係唔足夠。

咁"有條件嘅全能"仲算唔算係全能?

唔肯定你係咪理解清楚我講咩
我就冇講過「有條件嘅全能」

岩岩相反，有好多人會認為全能係"有條件"：
全能唔包括要做到邏輯上不可能的事
而佢地會認為石頭問題係無理，因為我地要求全能者要做 邏輯上不可能的事

而我上面講嘅野，係指出呢個回應係有問題